\documentclass[../precipa]{subfiles}
\begin{document}
  \chapter*{Заключение}
    \addcontentsline{toc}{chapter}{\protect\textbf{Заключение}}
    Беше измерено нивото на подготовка за НВО по математика след 7 клас на 17 ученика завършващи 6 клас в ПМГ, град Габрово. Времето им беше 4 пъти по-малко, а задачите с една година по-трудни. Въпреки това, те се осмелиха да се явят на пробен изпит при тези условия не един, а два пъти в рамките на 1 месец - на 14 юни 2021 и на 30 юни 2021 година.
    
    Между двете си явяния посещаваха по желание допълнителни занятия по математика с фокус НВО. Аз бях техният учител по математика. Съставих за тях свободен сборник и свободен уеб сайт с по 100 задачи за всяка задача давана на НВО. Е, все още не е за всяка, а само за 9 от тях, но с добрите намерения да добавям още и със смелите мечти да не го правя само аз, а да се съберем екип от единомислещи хора и да го правим заедно или всеки поотделно, защото сайтът и сборникът могат да бъдат свободно споделяни, клонирани и променяни от всекиго, без да ми иска позволение. За това начинание няма да им е нужен никакъв платен, нито несвободен софтуер, защото аз съм ползвал само свободен софтуер за изграждането им - от операционната система до най-малката конзолна програма.
    
    Моите усилия и тези на учениците изглежда дадоха резултат за повината от тях и имаха обратен ефект при останалата половина. И при едните и при другите обаче считам, че има полза, защото са получили обективен показател за нивото си на подготовка за изпита. Разбрали са какво знаят и какво има нужда да научат и упражнят, за да се справят блестящо на истинското НВО, което им предстои следващата година, когато ще завършват 7 клас.
    
    Сборникът и сайтът са все още в начален етап на разработка. До алгебричните задачи планирам да застанат и геометрични, с чертежите си. А до 9-те задачи, поне останалите 291, давани между 2010 и 2020 година. След това и по 100 задачи за всяка давана на НВО след 4 клас задача. После и сборници за изследователска математика, костенуркова геометрия на Logo \footnote{Logo интерпретатор - \href{https://www.calormen.com/jslogo/}{https://www.calormen.com/jslogo/}} и Snap! \footnote{Snap! - \href{https://snap.berkeley.edu/}{https://snap.berkeley.edu/}} и изследване на връзките между музката, математиката и физиката.
    
    Всичко това, под общата шапка на проект с експерантското име \href{https://lernu-libera.gitlab.io/}{Lernu Libera}, защото е приятно, когато учим свободни.
\end{document}